閱《我只係想要把真槍...》有感

我只係想要把真槍...

我相信唔少人都曾經有類似嘅諗法，覺得只要自己有同敵人對等甚至更高嘅武力，威脅到敵人嘅生命，就可以阻嚇佢哋、甚至停止佢哋嘅暴行，另一方面亦都視之為為受傷、逝去嘅同路人報復嘅一種手段。

呢種諗法同情緒係可以理解嘅。喺漫長嘅抗爭之中，見盡、歷盡各種荒謬，無力感一直侵襲住抗爭者，好想有啲看似即時見效嘅方法可以去實行，為團隊貢獻。但係講「我只係想要把真槍」、「 因為只有依個方法 先至會贏到」呢啲說話，其實係唔係一種不負責任、冇經過深入思考而發表嘅言論呢？我哋真係要支持？

試想像一下，如果一個抗爭者有咗真槍，佢攞住把槍去殺敵，換嚟嘅會係啲咩？殺死一個、兩個、五個、十個敵人？咁當權者係咪就可以名正言順咁將佢嘅惡行持續、變本加厲？呢一把槍，殺得晒三萬？殺得晒解放軍？殺得晒維尼啲黨員？係唔係殺晒呢啲人咁就可以幫香港實現到民主？

我喺呢度唔係想討論道德嘅問題，而係為咗達成最終目標而選擇所用嘅方法嘅問題。一個抗爭者擁有更高嘅武力，係咪真係有助於香港從獨裁走向民主？抑或抗爭者應該思考下，唔好喺對手擅長嘅地方同佢哋鬥爭，而係好好咁運用自身嘅優勢去一步一步向政權施壓，打擊佢嘅正當性，切斷佢嘅權力來源？

希望抗爭者喺做每個決定之前都思考下，究竟我哋係朝著一個咩目標進發。如果我哋嘅行動係同長遠嘅目標唔一致，咁我哋係為咩而做呢啲行動？為一時嘅快感？因為咩都冇做所以想貢獻下？如果我話呢種短視就係導致場運動失敗嘅其中一個原因，唔知大家仲會唔會支持「我只係想要把真槍」呢啲咁嘅言論。我寧願大家用9成嘅時間去得出1個有效嘅抗爭行動然後付諸實行，都唔想大家不停做啲效果唔好、折損又大嘅行動。

係

個post冇左？個樓主講得啱

係喎，真係無左

曾經喺連登大家都好理性討論有啲咩方法好、有啲咩方法唔好; 曾經示威者呢個團隊俾外國人讚學嘢好似AI咁犀利; 而家我哋係咪失去緊呢種能力，係咪受情緒影響太大？今日又話要強姦德望嗰兩個細路女？強姦佢哋係實現民主嘅步驟嚟㗎咩原來？

見到想要真槍個post有4000幾個正評真係好傷心，原來咁多人係人云亦云、唔會諗長遠。

起底
負皮
block
不推文

講得有道理
但理性分析
黃絲係唔會贏到
原因相信你都知
好多野都徒勞無功 不如委曲求全好過

咁我又唔認同，機會細唔代表無機會。大家上嚟發表意見都係為咗令贏嘅機會增加而唔係減少。抗爭者如果有紀律、謹記自己嘅優勢同目標係咩，自然贏嘅機會大增，同追逐夢想道理一樣。

如果我哋知道罷工係有效嘅，點解唔花多啲時間去組織罷工？專注於有效嘅行動、捨棄一啲試完知道對大局冇幫助嘅行動。

你既推論滑到仆街，係咁。
bye